<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Вероника Скворцова</title>
    <link>https://vsskvorcova.github.io/project/</link>
      <atom:link href="https://vsskvorcova.github.io/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://vsskvorcova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>https://vsskvorcova.github.io/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Персональный сайт научного работника на Hugo Academic</title>
      <link>https://vsskvorcova.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://vsskvorcova.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;зачем-научному-сотруднику-персональный-сайт&#34;&gt;Зачем научному сотруднику персональный сайт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В цифровую эпоху академическая деятельность всё чаще выходит за рамки статей и конференций. Личный сайт — это не просто визитка, а динамичный инструмент научной коммуникации. Он позволяет исследователю делиться своими проектами, публикациями, учебными материалами и биографией в доступной форме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Создание такого ресурса даёт множество преимуществ:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;📚 Прозрачность и открытость научной работы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📈 Видимость в академической и профессиональной среде;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧭 Упорядочивание информации о себе для коллег, студентов, грантодателей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🌐 Влияние в научном сообществе и за его пределами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;почему-hugo-и-тема-academic&#34;&gt;Почему Hugo и тема Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hugo&lt;/strong&gt; — это быстрый и гибкий генератор статических сайтов. Он не требует сервера или базы данных и подходит тем, кто хочет иметь контроль над структурой, дизайном и содержанием сайта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тема &lt;strong&gt;Academic&lt;/strong&gt; была специально разработана для научных сотрудников, преподавателей и исследователей. Её ключевые особенности:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🔍 Поддержка библиографии и публикаций (BibTeX, DOI, Google Scholar);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🗓 Интеграция с календарями событий, лекциями, конференциями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💼 Возможность размещения резюме, описания проектов и достижений;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;✏️ Удобное ведение блога и заметок об исследованиях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🎓 Поддержка учебных курсов, модулей и онлайн-лекций.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Academic — это тема, которая изначально создавалась с пониманием академической среды. Она формирует структуру, в которой каждый элемент научной карьеры получает своё место и формат: от образовательной деятельности до административной нагрузки.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;структура-сайта&#34;&gt;Структура сайта&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сайт на Hugo Academic строится из модулей. Каждый раздел можно включать или выключать по мере необходимости. Обычно научный сайт включает:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Главную страницу с краткой информацией;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Биографию и фото;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список публикаций с фильтрацией;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проекты и научные интересы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Календарь событий;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Раздел для блогов или новостей;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Контакты и ссылки на соцсети.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Это позволяет не только показать научную продуктивность, но и сделать навигацию по материалам удобной для других исследователей и студентов.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-использовать-сайт-в-работе&#34;&gt;Как использовать сайт в работе?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🔗 Вставлять ссылку на сайт в резюме, заявку на грант, профиль Google Scholar;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📬 Делиться новыми публикациями и достижениями через блог;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🧪 Описывать текущие проекты и этапы исследований;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📝 Публиковать учебные курсы, методические материалы и расписания;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🎥 Вести медиатеку с записями выступлений, докладов и лекций.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Сайт становится пространством для документирования профессионального пути и вовлечения широкой аудитории в научную повестку.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Создание персонального сайта на Hugo Academic — это не просто технический шаг, а стратегическое решение. Оно повышает узнаваемость, систематизирует научную активность и способствует открытой науке. Такой сайт — это одновременно цифровое портфолио, образовательная платформа и научный дневник.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите, чтобы результаты вашей работы жили не только в закрытых базах данных, но и были доступны, понятны и полезны другим — Hugo Academic станет отличной основой.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
